**埔尾村**為[臺灣](../Page/臺灣.md "wikilink")[新竹縣](../Page/新竹縣.md "wikilink")[北埔鄉西北的一村](../Page/北埔鄉.md "wikilink")。位處[峨眉湖北側的丘陵上](../Page/峨眉湖_\(新竹\).md "wikilink")，是北埔鄉人口聚集的住宅區，也是北埔鄉往寶山鄉的必經之地。下設有13鄰，共878戶3269人，均為[客家人](../Page/客家人.md "wikilink")。\[1\]

埔尾村傳統人口大多是祖先來自[廣東省的客家人](../Page/廣東省.md "wikilink")，埔尾最早是以[彭姓家族為主而慢慢形成的聚落](../Page/彭姓.md "wikilink")，因為是由北埔逐漸發展過來的聚落，故稱之為埔尾庄\[2\]。

在埔尾的南側台三線經過的埔心地區，是北埔鄉晚近新開發的地方，因為[北埔老街土地已經沒有足夠的空間發展](../Page/北埔老街.md "wikilink")，所以新設的學校還有中華電信機房都設在埔尾村內。埔尾村的周圍有零星工廠，村裡面的製造業家數佔全鄉的四分之一。\[3\]

## 参考文献

<div class="references-small">

<references />

</div>

[Category:北埔鄉行政區劃](../Category/北埔鄉行政區劃.md "wikilink")
[Category:北埔鄉](../Category/北埔鄉.md "wikilink")

1.  北埔鄉公所網站，「本鄉居民九十八％以上為粵漢族客家系」，http://www.beipu.gov.tw/html/07/03.htm
2.  中華民國內政部 臺灣地區地名查詢系統 埔尾庄， ，臺灣地名辭書(卷十八)新竹市，臺灣省文獻會
3.  新竹縣綜合發展計畫，民國八十五年工商及服務業普查的資料